ateliers et chantiers de la loire francuska stocznia okrętowa z początku xx wieku specjalizująca się w budowie małych jednostek w tym okrętów podwodnych w stoczni tej został wybudowany m in polski okręt podwodny typu wilk orp ryś bibliografia